內地山寨「維他牛」似足維他檸檬茶 老闆：商標合法 最好來收購

內地山寨「維他牛」似足維他檸檬茶
老闆：商標合法 最好來收購

要聞

【本報訊】內地山寨貨無所不在，最近一款名為「維他牛」的檸檬茶，標榜是「香港品牌」，飲品包裝無論用色或構圖，均與香港品牌「維他檸檬茶」極度相似，被外界點名是山寨貨。維他牛黃姓負責人昨向《蘋果》承認，其檸檬茶的設計曾參考正版維他包裝，但銷量欠佳。他強調其公司在內地合法經營，商標亦是合法，不怕被控告；更建議香港維他主動出錢收購。

記者：廖智廣

有網民在fb專頁上載的「維他牛檸檬茶」圖片，飲品包裝與正版維他檸檬茶酷似，均採用黃、綠、啡為主色調，山寨版寫有「維他牛 WeITaNIU」字樣，包裝盒印簡體字「檸檬茶味飲料」，以及印有「香港品牌」及「港牌新版」。《蘋果》記者在網上發現，維他牛檸檬茶官網圖片包裝無「香港品牌」字樣，換成「真茶+真檸檬」。除檸檬茶，維他牛還推出香蕉牛奶、低糖原味豆奶及猴頭菇乳酸菌等。官網介紹，生產維他牛檸檬茶的企業是中山市維他牛飲料公司，地址在廣東中山市東鳳鎮，口號是「做百姓喝的起的飲料！銷百姓買得起的產品！」

維他牛旗下還有豆奶產品。

稱銷量差想找承包

由網上流傳的維他牛商標註冊證顯示，姓黃負責人是廣東茂名人，他自稱曾在台灣打工，2012年返大陸做生意，名下公司眾多，主要經營的伊力純食品集團（亞太）公司，旗下包括眾立商貿公司、維他牛奶飲料公司，擁有伊力純、維他牛、大部隊等品牌。
黃姓老闆昨接受《蘋果》電話訪問時承認，產品曾參考香港包裝設計，指當初聘請設計師時，對方曾參考其他商品，產品隨後被送往北京註冊。他說，公司2014年推出維他牛檸檬茶，有申請專利及證書，包裝雖然類似，但都是合法的。黃男揚言，公司每年盈利1,000至2,000萬人民幣，貨品銷往整個廣東省，但檸檬茶銷量未如理想：「搞到現在（銷）量還未上來。」因產品不好賣，目前有意將檸檬茶生意向外承包，「我推（廣）來推（廣）去都推不起來，轉給人家搞」、「（承包者）他拿過去自己做，我們不管他，只收佣金就ok」。

被問到會否擔心被指控侵權，他有恃無恐回應說：「我們有我們的律師團，我們是合法經營、不違法，商標是合法的，國家批准的。」但他補充說，往後推出新產品時，會避開參考市售產品。黃男又笑稱，香港維他假如看到維他牛，應主動來談收購其公司：「你不要搞了，給點錢給你賣掉，你不要做了，（維他這樣做）那就更好。」

生產維他檸檬茶的維他奶國際集團有限公司昨發聲明，指注意到在內地市場名為「維他牛檸檬茶」產品，維他奶與「維他牛檸檬茶」及其生產商，並無任何關連，該產品涉嫌侵犯維他奶知識產權，保留採取法律行動權利。

相關新聞

報稱工廠基地為外判加工廠
要聞 4小時前

侵權案頻生 米高佐敦中招
要聞 4小時前

G2000反被控侵權 判賠兩千萬
要聞 4小時前

比大陸雲笨的20年

真係無撚恥

維他檸茶又有得炒

人無恥 則無敵
永遠無錯

蝗唔老翻重識乜?

中國商機無限
過去開多間維他幻，再焗維他奶收購

痴鳩撚線

厲害啊 我的國

上大陸開返間長江實業先